---
title: >-
    شمارهٔ ۹۲
---
# شمارهٔ ۹۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل عاشق نمی‌گردد به راحت مهربان هرگز</p></div>
<div class="m2"><p>که بلبل در چمن از گل نبندد آشیان هرگز</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به خود چون زخم گل مرهم نگیرد داغ هجرانم</p></div>
<div class="m2"><p>نگردد هیچکس یارب جدا از دوستان هرگز</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز خونریز اسیران نیست پروا چشم مستش را</p></div>
<div class="m2"><p>که رحمی نیست رهزن را به جای کاروان هرگز</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>طبیب از شوق عشقش شمع‌سان در وقت جان دادن</p></div>
<div class="m2"><p>زبان از حرف عشق او نیارد در دهان هرگز</p></div></div>